Title: 犀利仁師觀後雜感
Date: 2018-08-05 20:38
Authors: Chih-Hsuan Yen
Slug: 犀利仁師


前陣子整理我的歌曲收藏。其中一首「不能說出口的諾言」沒什麼印象是從那邊聽到的。一查之下是2014年的電視劇犀利仁師。

這幾天找了些時間在YouTube把犀利仁師44集都看完了。裡面我印象最深刻的角色是宋文文，最讓我牽腸掛肚的也是宋文文和范大同一波三折的愛情。這應該是我看過這麼多電視劇以來，唯一對配角的印象比主角還深刻的。

范大同一開始還以為自己有斷袖之癖，後來發現真相才釋懷。這讓我想到花千骨小說裡的軒轅朗，和女扮男裝的花千骨也有類似情節。不過後者不是主線劇情，作者沒有多加著墨，我就沒有特別感觸了。

這齣戲有兩個地方讓我哭出來。一個是演完梁祝的時候。戲本身還好，但是看到大家都在哭就很想哭。第二個是柳傲天被打80大板的時候。聽說4 50下就被打死的不少，打80大板實在太慘了...

有個小點想吐槽。宋文文歷經杖刑，恢復女子之身後，穿的是和慕容月一樣風格的大家閨秀，讓我感覺很違和。依宋文文的性格，感覺路先生那種路線的服裝會比較適合點。

而看完一長串的電視劇，都會有的後遺症這次也沒少。這幾天看到鬼鬼的照片腦海理都會浮現宋文文的男裝形象。在想事情的時候，「不行」也會變成帶尾音的北京腔XD
